柬埔寨開採出第一滴石油

（法新社金邊29日電） 柬埔寨總理洪森（Hun Sen）今天宣布，暹邏灣的油田已成功開採出石油，為這個東南亞最窮國家之一寫下盼望已久的里程碑。

暹邏灣蘊藏豐富的石油，美國石油巨頭雪佛龍（Chevron）2005年率先在柬埔寨離岸發現石油。

但由於柬埔寨政府和雪佛龍未能達成營收分享協議，因此停止產油。雪佛龍於2014年將油田股權出售給新加坡石油天然氣探勘公司KrisEnergy。目前KrisEnergy 在這個油田區塊持股達95%，柬埔寨政府則持有其他的5%。

洪森讚揚首度開採出石油是「柬埔寨經濟的新成就」。他還在臉書（Facebook）發文說：「2021年即將到來…我們的國家收到一份大禮，那就是我們的土地開採出首批石油。」

柬埔寨石油開採地點位於西南部施亞努市（Sihanoukville）的外海。

雪佛龍發現該地區富藏石油，柬埔寨因此被譽為東南亞下一個潛在的石油國。柬埔寨政府估計，海域內蘊藏數以億計桶原油。

得5%....係因為佢本身真係廢到同石油公司無Bargaining power?

5%

海油嚟
窮國家無技術無人無物
邊有資格bargain

雖然個油田得5%持有, 但係鄰近既地區仲係柬埔寨政府架喎

佢哋有技術開採？

相信係廢同投資太大加上無辦法開採石油， 今次咁大讓步應該係想練兵吸取經驗。

周圍都有油
係睇要幾多錢開

識玩一定係食夾棍 收過路錢

油價咁低
仲要得個5％
拎去賣都賺唔到幾多

所以咪賣大部份股權畀外資囉

寧願倒落海都唔益人啦

自己又無技術，識玩梗係收買路錢啦，雙贏

開採一個錢 稅呢

Freedom and democracy are coming to Cambodia